1. Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування

Екраування використовується для оптимізації коду, також для ситуацій коли треба застосувати в коді смайлики або іерогліфи які не можна написати за звичайних умов.

2. Які засоби оголошення функцій ви знаєте?

Існує 3 засоби оголошення функції: function definition, function declaration, function statemant.

3. Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій?

Початково при оголошенні функції і змінних вони зберігаються у пам'ять и залишаютсья на тому місці, де ми їх запсали. 

Він прайює таким цином, що наприклад ми можемо викликати функцію до її оголошення.